\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{mathrsfs}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}



\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother


\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\newtheorem{exemple}{Exemple}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}

\newtheorem{proof}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\usepackage{enumitem}

\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Dérivation}
\author{1S}
\date{}

\newcommand{\rep}[1]{\textit{\textcolor{blue}{#1}}}
\begin{document}

\maketitle\\


\begin{exercice}
Dans chacun des cas suivants, d\'eterminer si la fonction est dérivable et, le cas \'echant, déterminer par le calcul son nombre dérivé.
\begin{enumerate}
	\item $f(x)=3x+7$ en $-2$.\\
	\rep{\begin{itemize}
	\item Calculer $\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}$  :\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{3(a+h)+7-(3a+7)}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{3h}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=3$\\
	\item La dérivée de la fonction $3x+7$ est $3$, la fonction est dérivable.
	\item Le nombre dérivé en $-2$ est 3.
	\end{itemize}}
	
	\item $f(x)=x^2-2x$ en $3$.\\
	\rep{\begin{itemize}
	\item Calculer $\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}$  :\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{(a+h)^2-2(a+h)-(a^2-2a)}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{2ah+h^2-2h}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=2a+h-2$\\
	\item La fonction est dérivable, sa dérivée est $2x-2$.
	\item Le nombre dérivé en $-1$ est 0.
	\end{itemize}}
	
	\item $f(x)=x^2+2x-1$ en $-1$.\\
	\rep{\begin{itemize}
	\item Calculer $\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}$  :\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{(a+h)^2+2(a+h)-1-(a^2+2a-1)}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{2ah+h^2+2h}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=2a+h+2$\\
	\item La fonction est dérivable, sa dérivée est $2x+2$.
	\item Le nombre dérivé en $-1$ est 0.
	\end{itemize}}

	\item $f(x)=2x^2-x+1$ en 4.\\
		\rep{\begin{itemize}
	\item Calculer $\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}$  :\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{2(a+h)^2-(a+h)+1-(2a^2-a+1)}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{4ah+2h^2-h}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=4a+2h-1$\\
	\item La fonction est dérivable, sa dérivée est $4x-1$.
	\item Le nombre dérivé en $4$ est 15.
	\end{itemize}}
	
	\item $f(x)=x^3+2x-1$ en 1.\\
	\rep{\begin{itemize}
	\item Calculer $\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}$  :\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{(a+h)^3+2(a+h)-1-(a^3+2a-1)}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{3a^2h+3ah^2+h^3+2h}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=3a^2+3ah+h^2+2$\\
	\item La fonction est dérivable, sa dérivée est $3x^2+2$.
	\item Le nombre dérivé en $1$ est 5.
	\end{itemize}}
	
	\item $f(x)=\frac{1}{x}$ en $1$.\\
	\rep{\begin{itemize}
	\item Calculer $\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}$  :\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{\dfrac{1}{a+h}-\dfrac{1}{a}}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{a-a-h}{a(a+h)h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{-1}{a(a+h)}$\\
	\item La fonction est dérivable, sa dérivée est $-\dfrac{1}{x^2}$ avec $x\neq0$.
	\item Le nombre dérivé en $1$ est $-1$.
	\end{itemize}}
	
	\item $f(x)=\sqrt{x}$ en $2$.\\
	\rep{\begin{itemize}
	\item Calculer $\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}$  :\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{\sqrt{a+h}-\sqrt{a}}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{a+h-a}{h(\sqrt{a+h}+\sqrt{a})}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{h}{h(\sqrt{a+h}+\sqrt{a})}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{1}{(\sqrt{a+h}+\sqrt{a})}$\\
	\item La fonction est dérivable, sa dérivée est $\dfrac{1}{2\sqrt{x}}$ avec $x\neq0$.
	\item Le nombre dérivé en $2$ est $\dfrac{1}{2\sqrt{2}}$.
	\end{itemize}}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
 Pour chacune des fonctions suivantes,  déterminer si $f$
  est dérivable en $a$. Lorsque c'est le cas, donner $f'(a)$ et l'équation de la tangente en $a$.
 \begin{enumerate}
  \item $f(x) = 2x-7$, $a=3$\\
	\rep{\begin{itemize}
	\item Calculer $\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}$  :\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{2(a+h)-7-(2a-7)}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{2h}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=2$\\
	\item La fonction est dérivable, sa dérivée est 2.
	\item Le nombre dérivé en $3$ est 2.
	\end{itemize}}
	
  \item $f(x) = mx+p$, $m \in \R$, $p \in \R$, $a$ réel quelconque\\
	\rep{\begin{itemize}
	\item Calculer $\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}$  :\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{m(a+h)+p-(ma+p)}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{mh}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=m$\\
	\item La fonction est dérivable, sa dérivée est $m$.
	\item Le nombre dérivé en $a$ est $m$.
	\end{itemize}}
	
  \item $f(x) = -3x^2$, $a=2$\\
	\rep{\begin{itemize}
	\item Calculer $\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}$  :\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{-3(a+h)^{2}+3a^{2}}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{-6ah-3h^{2}}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=-6a-3h$\\
	\item La fonction est dérivable, sa dérivée est $-6x$.
	\item Le nombre dérivé en $2$ est $-12$.
	\end{itemize}}
  \vspace{0.25em}
  
  \item $f(x) = -\dfrac{2}{x}$, $a=1$\\
	\rep{\begin{itemize}
	\item Calculer $\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}$  :\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{\dfrac{-2}{a+h}+\dfrac{2}{a}}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{-2a+2a+2h}{ha(a+h)}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{2}{a(a+h)}$\\
	\item La fonction est dérivable, sa dérivée est $\dfrac{2}{x^{2}}$ avec $x\neq0$.
	\item Le nombre dérivé en $1$ est $2$.
	\end{itemize}}
  \vspace{0.25em}
  \item $f(x) = \sqrt{x-1}$, $a=1$\\
	\rep{\begin{itemize}
	\item Calculer $\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}$  :\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{\sqrt{a+h-1}-\sqrt{a-1}}{h}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{a+h-1-a+1}{h(\sqrt{a+h-1}+\sqrt{a-1})}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{h}{h(\sqrt{a+h-1}+\sqrt{a-1})}$\\
	$\dfrac{f(a+h)-f(a)}{h}=\dfrac{1}{(\sqrt{a+h-1}+\sqrt{a-1})}$\\
	\item La fonction est dérivable, sa dérivée est $\dfrac{1}{2\sqrt{x-1}}$ avec $x\neq1$.
	\item Le nombre dérivé en $1$ n'existe pas..
	\end{itemize}}
 \end{enumerate}
\end{exercice}


\end{document}



